英想BNO港人移民遠離城市？ 環球時報：「人離鄉賤」

港區國安法的訂立，演變為激烈中英角力，首相約翰遜（Boris Johnson）稱將為BNO香港人提供定居英國的途徑，中方揚言反制。人民日報社旗下環球時報發文，質疑英國是否真心歡迎香港移民；其中引述英國智囊建議，把香港移民集中在遠離城市地區，以免增加公共服務壓力。該報直指「人離鄉賤」。

環球時報這篇題為「歡迎香港移民？這幫英國人可真夠損的」文章，指支持香港人離開故土的英國專家，其實只是希望利用香港人。

「設法讓赴英港人遠離大城市定居」

報道引述來自英國國家經濟和社會研究所的高級分析師安德魯·艾特金表示，「從過往接納歐盟移民的情況看，英國做得並不是很好」。

艾特金的分析主要基於社區基建、教育、醫療等配套服務的情況，自2000年代歐盟各國互相開放邊境和定居權後，不少其他歐盟國家的居民來到了英國定居，這對英國的城市治理帶來了不小的壓力，也造成了一些遺留問題。

艾特金因此提出一個解決辦法，英國可以制定一種戰略，設法讓赴英港人遠離大城市定居，並通過某種福利，鼓勵當地企業僱用香港移民。”

環球時報文章對此點評：

俗話「人離鄉賤」，香港是中國特大城市、亞洲金融之都，沒想到，在聲稱「歡迎港人」的英國專家眼中，香港人大老遠跑來英國，居然被認爲不該定居城市？

事實上，文章再引述英國專家質疑，香港移民倘大量湧入，將對英國福利及公共服務造成衝擊。

牛津大學移民觀察項目負責人羅伯·麥克尼爾更形容，這對公共服務而言是個「大麻煩」。「大部分英國人都會歡迎香港來的移民，但可以預見的是，也會有人對此感到不高興」，他直言。

英國專家憂港人移民 為公共服務帶來壓力

環球時報進一步質疑，香港移民究竟是否英國所需的勞動力。其中，香港特區政府統計處發布的勞動力行業分布報告，顯示金融服務業、旅遊、貿易和物流這四個行業，就吸納了近半數的香港勞動力。比較合理的推測是，BNO護照持有者中，有相當高比列的人就來自這四個行業。

但英國的國王學院調查裏，標題就赫然寫著，「疫情後，三分之二英國人更認識到『低技術』移民勞動力（low skilled worker）的價值」。

文章最後說，隨著疫情暴發對經濟的衝擊，英國剛剛有所緩解的失業率，又面臨著新一輪的挑戰；或許，英國專家們最該花精力思考的，是如何確保本國的就業形勢能持續穩定，而不是拿萬裏之外的香港居民打自己的小算盤。

https://china.hket.com/article/2694470/?lcc=ac

多謝關心呀

送我地走囉

林鄭直系親屬呢？

仲好過沒得支持港獨

即係好多海外中國人攞嚟賤？

識揀一定係留係香港被支共種族清洗啦

人在香更賤

環時認證

咁d高官仔女點算呀，一個二個都住外國

有李嘉誠照應 怕咩

「讓赴英港人遠離大城市定居，並通過某種福利，鼓勵當地企業僱用香港移民」
係咪我生性怪癖，我覺得好好，唔使同人逼大城市，政府仲出埋福利鼓勵人請你

雜種個女

如果香港啲鄉郊地方唔係俾班鄉黑勢力獨霸咗 大把香港人都會寧願住鄉郊地方享受清靜嘅生活都唔留喺市區同人迫啦

如果英國真係出政策去方便香港人去住鄉郊 大把人仆住去參與啦 究竟中共有幾認識香港人啊!?

在鄉更賤

我鄉下係地球

黃色經濟圈 黨媒日講夜講
BNO走佬 黨媒又日講夜講

我覺得係度仲賤

一時又想香港人走，一時又唔想咁

屌，一嘢取消曬我地中國籍一了百了算吧啦支那

留係度俾共慘黨凌辱仲賤啊

每日一篇，驚死人忘記……

亞洲金融之都環球時報認證香港已降 grade

强烈抗议环球时报公开侮辱国家领导人之家人

習近平個女？

見到環時都唔駛睇啦

離開咗英國23年

難怪咁賤啦

鄉賤人離先啱

環球時報又提人去英國前做好準備

去英國仲要日日迫車不了

香港人係香港係低等公民點解唔走

中國人最鐘意離鄉
落城做野 全部賤人

如果遠離城市有BUFF加一定去

其實環球時報條友可能都想去英國住

習總個女係賤人

由國際變亞洲

爽哥個女攞黎賤

夠你班支那蟲賤？

下 咪返緊鄉下囉 做咩姐你

痴撚線每三行就插兩條link講BNO

咁d高官仔女咪好撚賤

777個d
楊潤雄個d ...........仲有好撚多係外國
環時話你地d仔女係賤人

做支那人最賤

我已經唔想係城市

又話留島不留人

我係英國人呀hi

屌啦好似班蝗咁住好嘅食好嘅送上門咩，都唔好意思啦

香港d人係咁屌大西北，去到英國又咁正面

香港人就係賤，你唔好理我地啦

大城市定居壓力好大
其實我都比較喜歡近郊 空氣好D, 地方又大
同時又可以享受到部分既城市服務

我落腳點已撇除倫敦、曼市、利物浦

我唔明點解啲人咁鍾意迫埋去一兩度，響香港仲迫唔夠咩

雖然我唔睇好最後十萬人以上湧埋英國，但係個個都去哂倫敦唔係要件好事

班高官仔女全部都係賤民

Ching住大西北邊間獨立屋呀

人離鄉賤
人入共更賤

我地鄉一直都係大英

大家只響往西方式民主
最簡單既回應

屌你個老母個老母
香港人而家已經二等公民

人離鄉賤
做二等公民

寧做英國狗，不做支那人

所以香港周街都係來自支那既賤人, 賤種

咁習公主賤唔賤？

人地有得wfh
我無
邊個賤D

姐係官員家屬都係賤啦

再咁落去係有良知都走

日日一篇

隔幾日就出篇文話走唔好嘅，唔好走啦⋯⋯仲留喺香港嘅即係信中共

咁唔好每日放150個單程證過嚟啦
香港係支那人鄉下咩？
犯賤

好嬲好嬲呀，點解你班友唔留返喺支那做狗？
每日一篇都仲要走？

呢個好笑
我屌哂全部係外國既中國人！

仲要用最大過份黨媒出

酸民人報

人離鄉賤都好過牆內韭亡

咁多高官仔女都係外國
咁講係咪想犯法

無問題啊，Bristol, Bath, Reading 都幾好住啊

中国人=賤民
中華移民共和國唔係浪得虛名

其實真係好唔鐘意迫巴士地鐵，清靜下不知幾爽皮

係香港日日比人打、屈 仲唔夠賤？

多謝關心

點會係鄉
有當過佢係鄉咩

對 我犯賤

住埠仔先正

係呀，人離鄉賤呀，但係都唔想留係香港呀，自己諗下點解啦弱智。

姐係所有中国高官子女都係賤人
有無犯国安法啊

一dd既我鍾意打機鄉郊上網好似好慢咁

人離鄉賤，做韭菜更犯賤

香港人係香港都好低賤

夠留喺香港賤

橫掂見到香港人養唔熟，應該出機票錢送香港人走先係。成日口徑唔一致

賤得過 _ _ _?

人地未話接收就大大聲話咁唔喜歡就走囉
人地肯收移民就發炮話移民唔好做2等公民
人格分裂？

其實我既顧慮得搵工
英政府出埋福利幫香港人就業的話
去邊度我悉聽政府安排

我土生土長係香港都覺得人離鄉賤

人離鄉賤係咪講緊中國上山下鄉

D蝗點解要落黎香港..？
犯賤？

屌你老母唔係成日開口埋口叫人
唔鐘意呢個地方你可以走唔好搞亂香港㗎咩？
走又唔比呀？

去到人地地方仲想多多要求?

香港人唔好話返大陸，宜家喺香港都係二等公民

各取所需啫

人哋無可能免費俾你去

咁你帶錢去買樓做嘢交稅，人哋俾個國籍你

有咩問題

六億人搵1000人仔人個月
睇唔到富貴係邊

識貨

推 抗爭Mind Map #取回強積金 #721 #移民走資 #黃色經濟圈 BNO「5+1」 #馬格尼茨基人權問責法案

當係有問題, 留係香港一樣要買樓交稅, 而且仲要被政治迫害割韮菜種族清洗, 成件事合理好多

人離鄉賤
離開中國香港可以做返人
多謝胡總認證

賤民至少都係人

喺支那只係韮菜

係香港好彩就二等公民, 唔好彩就種族清洗渣都無埋

人離鄉賤你又叫人上大灣區？屌你老母

賤到仆街

鄉下地方好多嘢唔方便工作機會少人工低你要考慮埋

不過就算乞食點都好過入集中營被種族清洗

咪由得我哋囉，你哋咁唔鍾意香港人，而家如你所願喇，又叫人唔好走

賤

PR

葡萄心態 又發作！

賤得過 中國人？

香港移民 hate 香港移民

突然咁關心香港人嘅
「暴徒」住邊關你咩事

無錯
香港人終於可以返家鄉

講到我地依家唔賤咁

呢啲新聞都冇香港人睇

賤得過落街食個糖水都比狗打

直線恥笑緊全世界果班支那賤種

總好過你香港身分證拎三粒星但仲衰撚過二等公民

班白痴以為香港人真係好鐘意住城市

問下新疆果班 對「人離鄉賤」咩睇法~

起碼仲係個人

日日都出幾篇講BNO港人移民會點點點
所以中共到底有幾驚

同你d貪官一樣ge家人一樣咁賤囉

做中國人更賤

苛政猛於虎

英國咪我哋鄉下， 去台灣就賤，要投資

酸到仆街

共慘襠係咪以為外國同支那鄉下咁落後on9

又叫人走 又輸唔撚起咁多精英人材同GDP

乜撚野大國勃起 除左嘴炮無樣得

投資移民分分鐘千幾萬，宜家免費比個國籍你，要我交6年稅但係冇福利都好抵囉

真香港人一走
腥港人咪大把G會囉
屎報咁講係唔係一次過屌哂七常矮D家人?「人離鄉賤」

呢個真，嚟開咗英國之後，共产党當香港人賤過地底泥，人離鄉賤真係無講錯

環時眼好紅

唔怪得支國咁多賤人

反正喺香港都咁賤 有咩分別

真心膠下 唔通我地去到英國 人地要打鑼打鼓歡迎我地 讓埋份工俾我地?
我地點都要融入人地等人地接受 不過同D淨係識周街便溺既人形狗講呢D野都晒鳩氣

敵人一直反對、即係做對了。

而家做香港人重撚賤，衰撚過做二等公民。

人離鄉賤？係英國班大陸豬返大陸未？

賤人！ 賤人！ 賤人！

篇野係寫比中國酸民睇
呃中國人BNO唔係好野黎
根本中共就冇有效反制措施對抗BNO平權

人離鄉賤，吾在港亡

幾個月前又話既然咁唔鍾意就走嘅

我都覺得係德政嚟，多謝環球時報宣傳
原本香港人喺大城市搵唔到工
而家鼓勵偏遠地區請香港人，隨時整埋新香港

收工+收皮 啦！PR技倆，食蕉！

其實呢排不停有睇下英國搵工網，情況未如我想像中咁差，可能我要求低有最低工資就得

一日一篇抨擊令我越黎越覺得英國肯定係一個好精彩好有發展空間既地方

咁Nicholas 算唔算賤種

移民大國同人講人離鄉賤

信誠哥唔怕

我犯賤

講得好，人離鄉賤！
（每日150）

所以BNO就係正確選擇 攬炒真正選項 國家用國力幫你分析埋

咪傻啦 拎你身份證出嚟 搵公民兩個字出嚟睇睇

咁姐係曲線閙領導人仔女兒孫全部賤姐

男兒立志出鄉關， 學不成名死不還。 埋骨何須桑梓地， 人生無處不青山。

原來環球時報反毛澤東

小賤種

環球時報 酸到點解14 億人冇得去英國.

係香港都係咁賤

每日n篇

望下721 同 831，香港人留響到賤唔賤？

中國6億人得1千月薪，賤也...

你條陷家剷搶我家鄉田地仲同我講人離鄉賤？

賤唔過留起香港做支那人

🍇🍇🍇🍇🍇🍇🍇🍇🍇🍇🍇🍇🍇🍇🍇🍇🍇🍇🍇🍇🍇🍇🍇🍇🍇🍇🍇🍇🍇🍇🍇🍇🍇🍇🍇🍇🍇🍇🍇🍇🍇🍇🍇🍇🍇🍇🍇🍇🍇🍇🍇🍇🍇

咁習主席個女呢

甴大大個女好撚賤

鄉賤人離

每日有個賤人黎香港

留喺香港更賤

韭菜要走了

on99

啱啱好有3個

佢越講我越想走

搞撚笑

英女王睇住我大架
邊度先係鄉下呀?

你太睇起自己
中國人 高官 一等
特區高官 次一等
中國人 二等
藍絲 次二等
你同我 三等

笑撚死要做你班支那豬隻狗
我寧可搬去英國d鄉下地方

在泰唔士河滿臉發憤

走十里山路上班不換肩

本身香港人已經賤過地底泥,住又住得差,出街又逼.人多車多.

唔怪得係香港咁賤

其實人地鄉郊地方乾淨過某國好多

酸到佢呢！

每日一篇

全部中國人離開大城市返鄉下耕田。

港英政府其實收編左一啲地下勢力 但整體佢仲係控制得住 當初根本應該消滅

人離鄉賤根本係垃圾思維

叫返啲移民咗去英國嘅支那賤畜走喇咁 支那咁好係要去英國做二等公民咁撚犯賤嘅咩？仲未計支共港共啲親屬

真係好煩死唔斷氣咁

寧願犧牲自己啲仔女 都要留返香港啲資源畀香港人 太偉大喇